垃圾陳奕迅都奶共

〔即時新聞／綜合報導〕歌壇天后蔡依林與香港歌手陳奕迅，近來合作推出為全球醫護人員獻唱《Fight as One》一曲，但因MV出現爭議畫面，引起熱議。對此，蔡依林今在臉書發文分享此刻的心情。

近來蔡依林與陳奕迅合作推出的《Fight as One》一曲，由於MV畫面，出現各國醫護人員的臉孔，不過，畫面中沒有台灣醫護人員，而且，各國小朋友還手舉「感謝中國」的圖畫手板，引起廣大熱議。而台灣環球音樂與香港環球音樂，在各自YouTube頻道上所發布的該曲，倒讚數都已足足超越讚數的兩倍。

對此，網友紛紛在批踢踢「Jolin」板討論，網友紛紛表示，「武漢肺炎就中國搞出來的，還放中國國旗感覺頗差」、「但中國官方打造的真的就不只是音樂了」、「不敢說我會自此不喜歡她 但我這次非常失望」、「中共意外嗎，什麼下流事都做得出來，整天搞大外宣，然後宣稱0確診，還說病毒是歐洲的美國的XDDDD」。

也有粉絲表示，「趁此時撇除一些假粉也好，對姐的愛不會因此削減」；而另一派粉絲直言，「不懂為什麼持不同意見的人就是假粉？想要她更好以後更謹慎一點不好嗎 一直留言沒事沒事，工作團隊會進步嗎？理性追星好嗎」、「覺得大家不喜歡就去她看得到的地方理性留言吧，不一定有用，至少提醒她跟公司，我們很在乎」、「公司太不謹慎了，mv內容真的……」、「希望團隊的謹慎用在對的地方」。

蔡依林今（6）日在臉書發文似乎是針對這段風波的感想，她寫下：「此刻的我感到渺小。無論未來的蔡依林，將會如何地被敘述和被形塑著。我都要深深地謝謝你，謝謝你在我有限的表演生命裡， 曾用力地拉過我一把 ，曾親臨現場地救贖過我，更曾不離不棄地陪伴過我的你。」

蔡依林繼續說：「也許，在某個時間，你忽然間，不再需要我了，也不再記起我了，我都相信，那也本是我該收下的生命之禮。在此之前，我一定會為蔡依林，全力以赴的活著，笑著，哭著，唱著⋯⋯謝謝所有出現在我生命片段裡的你。願今天的你，仍記得為自己的生命歡唱。」

許多因事件失望的粉絲也紛紛獻上暖心的打氣與安慰，「第一時間聽的時候覺得很感動，但看到後面就知道這是配合中國的大外宣，希望姐以後能不要再接類似這種QQ，也希望公司能審慎評估，這次讓從小聽姐長大的我，覺得晴天霹靂QQQQQQQ」、「Jolin我超愛妳的，但這次真的好難過...中國隱匿病情是這次瘟疫的罪魁禍首，不太明白 身為台灣人，不先感謝台灣完善的醫療品質，和前線戰鬥的醫療人員，而去感謝一切的始作俑者」、「希望也有爲台灣戰士唱的歌～」、「中國的承諾語言永遠不可信，不只現在或將來，世界各國都學到了寶貴的一課，相信你的初衷善良、只是邪惡的人永遠會利用這一點」。

也有網友表示，「今年重新定義渺小帶來的影響力」、「妳並不渺小」、「台灣很渺小但很努力」。

垃圾陳奕迅都奶共

終於現形

忍住唔出聲咁多年諗住過到骨 最後都係比首歌暴露左

姓陳既藝人正式宣布都係仆街

真香

eason 前線好黃 不分化

"香港歌手"陳奕迅

邊度見到「感謝中國」？

一早冇期望

前列腺好黃?

痴線

Eason同黃子華default係黃架

粒蛋黃

冇咗果粒

真係好失望

幫中共做大外宣

rmb的魔力 單春一定瘋狂奶

奶共迅
收皮啦

不知有誰來迫我 轉唱另一些歌

失望

護旗手 奶共單春

佢仲愛過d大陸歌手

其實好癲

首歌入面佢講咩唔想click

有件人渣老豆衰係老廉手上

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

你話係就係？